煩惱.有D關於美國公開試升學嘅問題

上網睇過美國有sat act
亦有Ap同sat ii subject部份

想問下大家如果想用個公開試去美國以外嘅地方升學eg Canada Australia應該點樣考法?
我有睇過一D大學網站嘅要求,有啲又話可以唔交sat/act成績,咁即係點樣考?淨考sat ii?
下面係其中一間大學嘅要求,睇完都唔明白即係要點樣考,同埋考邊幾個試先可以達到個requirement。

希望有人可以解答下我 thanks

咁你sat/act幾多分先

我連大學要我考咩都唔多清楚
本來我係考英國試但英國又取消咗我考唔到。所以我而家先諗住轉考美國試

你grade幾

?
我係自修

mature student?
即係你幾時要報

你意思係報考? 希望 今年
但係我個問題係連究竟應該考邊啲考試我都唔係好清楚,上網睇過有關資料都係唔係好明

佢does not require act/sat 即係可以冇
有亦可交

咁係咪即係可以直接唔考sat ACT?
咁係用咩成績嚟報大學?直接考幾科sat ii 就當係?

你係考uoft邊個program

science科,
chemistry
要考邊幾個試先可以達到佢個requirement?

呢兩條link寫得好清楚架喎

其實我上面個cap圖就係喺大學嗰度cap出嚟,基本上係一模一樣
我就係唔明佢究竟要求我可以齋考sat ii/ AP 定係點?之後佢仲話要考埋個英文科,係要考sat /aP嘅英文科? 之後佢又冇話要考幾多科。
根本上就完全唔清楚

最低嗰度一時又話ap一時又話sat ii
又完全冇講要考幾多科

sat ii or ap tests
即係如果你dse冇m1/m2
可以考sat math ii or ap calc 去satisfy 佢calc 嘅requirement
你仲要再考esl tests

但係佢冇寫到話我需要考幾多科sat ii 先可以報到佢間大學?!
同埋佢嗰段嘢嘅意思係咪即係我需要考sat Il嘅英文?

esl tests?

你chem要dse chem 英同m1/m2
如果你其中一樣咪考subject tests or ap 補完
英文因為你唔係native speaker要考esl tests

toefl ielts 嗰啲

我並唔係dse考生,我要完全依靠外國考試(eg美國考試),
我見到佢嗰度好似有一科(Grade 12 Pre-Calculus)
英文嗰度可唔可以用ielts代替?

即係你有冇high school diploma

有,不過我唔係dse。

咁係咩
你唔講我點幫你

我而家係話諗住自修考美國公開試

佢網站上寫一定要有high school diploma先報得
你一定要比high school record 佢睇

Program Information
Degree(s):
Honours Bachelor of Science

Program(s):
Chemistry (Major, Minor, Specialist)

OUAC Admission Code:
TPG (Physical & Mathematical Sciences)

Academic Requirements
Ontario Secondary School Diploma
Six 4U/M courses, including:

Calculus & Vectors (MCV4U)
Chemistry (SCH4U)
English (ENG4U)
Physics (SPH4U) is recommended

我有中學畢業,但係我係諗住自修考美國試入大學。

Btw樓豬唔是讀hkcc嘅咩

佢website寫if you are not from a Canadian high school, university and college or an international high school or an international college or university
就會當你mature student
如果你有diploma咪比佢睇囉
有diploma 總好過冇呀

除非你真係本身喺美國讀書或者一直都讀開美國制I-school , 如果唔係唔好因為想考美國試而當自己美國system student

你cap 嗰段嘢係話如果你本身無grade 12 level English 證明，就去考sat2 English subject 或者AP exam

如果咁都confused, 不如你直接問UT 講自己exactly 個situation 應該點做（ 見上面啲人問你嘢你都答到1999 咁，唔知你驚自爆定個situation 好怪 定why not both )

我都打咗個突
有diploma但唔肯用/講
點幫呢
如果當mature student佢都唔能考美國試入學

呢度寫你唔可以當自己係mature student

呢個係加拿大嘅安省中學

已email佢哋
situation就係自修考美國試,所以唔係跟學校

我就已經完成咗高中課程,不過學校並非用美國課程。所以先諗住自修美國試

喺香港我有高中畢業我覺得未必合資格

咁你email左佢就得
始終你情況太特殊
祝你考到啦
如果得就 update下

咁我重申： 自己揀一個嚟考 （ SAT 2 literature 或者AP English) 嚟做你英文嘅成績

唔可以ielts代替?

定一話要同時間考曬ielts 同AP ENGLISH

起完底之後 我都記得佢 次次見到佢個名都係問緊問題

Sem4讀7科嘛

In your case， 認真1 on 1 問office

因為你個問題係你成日想抹走你中學嘅成績，想當自己係自修美國撚但實際上你唔係，搞到自己兩頭唔到岸 。

其實認認真真去加拿大讀HS/ASSO 再轉UT 算啦

多數hk人/升學顧問 話用asso/ ＨＳ入當地大學 嘅大多都係用international students身份, 而我唔係international students, 有啲所謂嘅大學銜接學院亦根本唔會收我。 寫明係收國際生,而我亦都冇理由用國際學生嘅收費報讀個Ｄ學院。
我上網睇過所謂嘅學院好多都係話收國際生多。 而本地（eg安省學生）中學畢業後讀嘅學院, 我本身嘅資格背景又未必同當地嘅收生要求吻合
所以我只能夠用 直接嘅途徑 考入 當地大學。

*Student

人地依加就係同你講唔係讀美國高中考美國試係無用呀

我唔知.可能個個情況唔同.但係我識人係自修美國試入大學, 佢係中學畢業之後自修.
內地都有唔少呢啲人

近幾年改咗制 ap好似一定要跟institution報考(要上堂) 唔知international點 同好似有啲subject test都係
我以前都係中學自修sat ap 依家麻煩好多

Asso 對international 定local 個要求都只係中學畢業。唔知你個case 特別成點 講到好似咩situation 都唔啱你或者唔吻合。

一間學院收咩人多亦都同你咩身份無關，除非有一間嘢講明只收local/international。

又係玩「我識人例外」。 問題只係你自己講到gcse 已經考唔切報唔切，又唔諗住submit 中學成績（或者中學成績唔符合入學要求）喺呢個疫情仲係搞到所有嘢都好麻煩嘅情況底下令到自己更煩惱我都唔知為乜。

個世界無事無幹你又無time constraint 你鐘意考gcse , 考IB , 考SAT2 考AP 都無問題。

開始有啲火藥味我都係言盡於此算。